{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"32","quiz":[{"id":311,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","b":"يجب استغلال فرملة المحرك فقط.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل بقوة وبشكلٍ متواصل للمحافظة على السرعة المرجوة.","d":"لا يوصى بالسياقة المتواصلة في المنحدرات الحادة.","answer":"1"},{"id":317,"question":"من وظائف القابض (الكلاتش) هو فصل المحرك عن صندوق الغيارات ، ماذا يعني ذلك","a":"يستمر المحرك بالدوران وتستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","b":"يتوقف المحرك عن الدوران وتتوقف معه تروس صندوق الغيارات عن الدوران","c":"يستمر المحرك بالدوران بينما تروس صندوق الغيارات تتوقف عن الدوران","d":"يتوقف المحرك عن الدوران بينما تستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","answer":"3"},{"id":301,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"عيار الفرامل اليدوية غير سليم.","b":"اهتراء جلدة واقي الغبار لمكابس الفرملة.","c":"قياس الاطار غير مناسب.","d":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","answer":"4"},{"id":302,"question":"من أسباب \"قساوة\" دواسة الفرامل أثناء الفرملة وعدم استجابة الفرامل","a":"كمية الزيت زائدة عن اللازم في خزان الزيت","b":"كمية الزيت أقل من الحد الأقصى في خزان زيت الفرامل","c":"ارتفاع حرارة الفرامل وارتفاع حرارة زيت الفرامل بسبب إطالة فترة الفرملة","d":"كسر في إحدى مواسير الفرملة","answer":"3"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف مركبة فيها نظام فرامل ABS أثناء الفرملة","a":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي وبخط مستقيم وبدون انزلاق العجلات","b":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وتنزلق العجلات على الشارع","c":"تتباطأ المركبة بشكل تدريجي مع انزلاق العجلات على الشارع","d":"تتباطأ المركبة بشكل مفاجئ وبدون انزلاق العجلات","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند استمرار انزلاق العجلة اليمنى الخلفية على الشارع اثناء الفرملة في نظام (ABS) فإن ذلك يعني","a":"‌خلل في عمل مضخة جهاز فرامل (ABS).","b":"‌‌أن النظام جميعه يعمل بشكل طبيعي.","c":"‌اتساخ زيت الفرامل.","d":"خلل في المجس المتصل بالعجلة اليمني الخلفية.","answer":"4"},{"id":320,"question":"أية مركبة ميكانيكية يجوز لها نقل حاوية (كونتينر)؟","a":"مركبة ميكانيكية تجارية وزنها الإجمالي المسموح به 16000 كغم أو أكثر.","b":"مركبة تجارية وزنها الإجمالي المسموح به 15000كغم في طريق بلدية فقط.","c":"مركبة تجارية وزنها الإجمالي المسموح به أكثر من 15000 كغم - في طريق ليست بلدية فقط.","d":"مركبة العمل المرخصة لنقل حاويات.","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"من الاهتزازات غير الطبيعية للمركبة.","b":"تضيء لامبة ضغط زيت المحرك.","c":"يفقد المحرك قدرته على السحب.","d":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما الغرض من المشحنات (التوربو) في المحركات","a":"مساعدة المكيف في دفع الهواء","b":"زيادة سرعة المحرك","c":"زيادة قدرة المحرك","d":"لا يؤثر في عمل المحرك","answer":"3"},{"id":307,"question":"توجد علامات خاصة على الإطار وهي","a":"اسم المنتج","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"نوع الإطار","d":"مقاييس الإطار","answer":"2"},{"id":310,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلة اليسرى تقطع مسافة أطول.","b":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","c":"العجلة اليمنى إذا كان الدفع خلفي والعجلة اليسرى إذا كان الدفع أمامي.","d":"العجلتان تقطعان نفس المسافة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"إذا أردت نقل حاوية (كونتينر) على مقطورة، كم يجب أن يكون الوزن الإجمالي المسموح به للمقطورة لكي تنقل عليها حاوية؟","a":"12000 كغم على الاقل.","b":"15000 كغم على الاقل.","c":"10000 كغم على الاقل.","d":"14000 كغم على الاقل.","answer":"2"},{"id":304,"question":"إبقاء المقود لفترة طويلة في وضع دوران كلي لمركبة تحتوي على جهاز قيادة ذو قوة مساعدة (باور ستيرنج) يؤدي إلى","a":"مقاومة محرك المركبة وزيادة الضغط على مضخة جهاز القيادة","b":"انزلاق العجلات في المنعطف","c":"مقاومة محرك المركبة وتصرف مضخة جهاز القيادة بشكل عادي","d":"مقاومة محرك المركبة وتقليل الضغط على مضخة جهاز القيادة","answer":"1"},{"id":303,"question":"من ميزات جهاز القيادة الهيدراولي ذو القوة المساعدة (باور ستيرنج)","a":"استجابة سريعة ولا تحتاج لقوة كبيرة من السائق وتمتص جزءاً من الصدمات الجانبية\n      التي تتعرض لها الإطارات","b":"يقلل من اهتراء الإطارات","c":"يزيد من سيطرة السائق على المركبة أثناء الفرملة","d":"صيانتها سهلة وغير مكلفة","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي وظيفة المروحة في جهاز التبريد","a":"تبريد سائل التبريد فقط","b":"لأخذ الهواء الساخن من غرفة الركاب إلى غرفة المحرك","c":"تبريد غرفة المحرك","d":"تبريد سائل التبريد ودفع الهواء باتجاه المحرك","answer":"4"},{"id":318,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"زيادة استهلاك زيت الفرامل.","b":"ارتفاع حرارة الفرامل وازدياد كفاءة الفرملة.","c":"نقصان في كمية زيت الفرامل.","d":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"نقصان ماء مقطر في البطارية.","b":"وجود خلل في محرك بدء الحركة (الستارتر).","c":"نقصان محلول البطارية.","d":"وجود خلل في الدينمو.","answer":"4"},{"id":305,"question":"زيت الفرامل هو زيت؟","a":"‌زيت معدني 10.S.A.E.","b":"‌زیت هیدرولیکي S.A.E 10W","c":"‌نباتي خاص.","d":"‌زيت معدني خفيف لا يؤثر على الجلود المطاطية.","answer":"3"},{"id":306,"question":"كيف نفحص كمية الزيت في جهاز القيادة الهيدراولي ؟","a":"‌تفتح غطاء الخزان وتفحص بالعين المجردة.","b":"‌بواسطة ساعة ضغط الزيت الهيدراولي والمحرك يعمل.","c":"‌بواسطة قضيب القياس والمحرك يعمل.","d":"‌بواسطة مقياس الزيت (السيخ) والمحرك متوقف عن العمل.","answer":"4"},{"id":314,"question":"على ماذا يدل الرمز (AH 88) المطبوع على البطارية","a":"شدة التيار الأقصى الممكن سحبه من البطارية 88 أمبير","b":"الجهد الكهربائي الأقصى 88 فولت","c":"المقاومة الكهربائية للبطارية 88 أوم","d":"السعة الكهربائية للبطارية 88 أمبير ساعة","answer":"4"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تصفية الهواء الموجه إلى مجاري التكييف.","b":"تنقية الهواء المضغوط إلى خزانات الهواء.","c":"تصفية الهواء الموجه إلى رادياتور التبريد.","d":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","answer":"4"},{"id":308,"question":"ماذا يحدث عندما تتراكم ألأوساخ  والصدأ داخل مواسير مشع الحرارة ( الرادياتور )","a":"ترتفع حرارة المحرك","b":"تنخفض حرارة المحرك","c":"يزداد الضغط على مضخة مياه التبريد","d":"يرتخي قشاط مروحة التبريد","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}